\section{Déploiement}
Nous nous chargerons d'effectuer la première installation du programme sur la machine du client (dans son magasin). En outre, la marche à suivre pour l'installation se trouve dans le manuel utilisateur. L'installation sera relativement facile a effectué, notamment grâce à l'implémentation de la possibilité de restaurer et sauvegarder la base de données. Cette fonctionnalité sera utilisée pour initialiser la base de données à partir du fichier dump que nous fournirons. Il sera bien sûr nécessaire d'installer MySQL ainsi que le programme lui-même en premier lieu.\\
Après leurs avoir effectué l'installation avec explication, nous leur ferons une démonstration du programme, ainsi qu'une initiation puis une réponse aux éventuels questions.
À titre indicatif, nous compter entre 2 à 3 heure pour cette étape.

\subsubsection{Support de livraison}
Le logiciel, MySQL, le fichier Dump ainsi que les sources et le manuel utilisateur se trouveront sur un CD-ROM que nous fournirons au client.

\subsubsection{Migrations des données}

Comme mentionné dans le cahier des charges, le client utilise un programme en HyperCard. Il sera donc nécessaire de récupérer les données à partir de ce programme. Nous avons décidé, depuis le départ, que cette étape serait rediscutée avec le client lors de la livraison du programme. Nous avons toutefois déjà retenu quelques solutions:
\begin{enumerate}
\item 
 Un de leurs employés / apprentis se chargera lui même de la conversion manuel. Cette approche peu sembler absurde. Toutefois, il faut considérer que les données ne seront converties qu'une seul fois et que d'autre part, il peut être intéressant de mettre à jour les clients, appareils ou réparation devenues obsolètes après plusieurs décennies d'existences de la base de données.
\item
Une conversion automatique à partir d'un convertisseur. Il faut toutefois trouver un tel convertisseur et sa gratuité n'est pas garantie. Nous avons notamment trouvé le programme Revolution\footnote{http://www.runrev.com/} capable d'effectuer un import HyperCard 
\item
Créer un convertisseur. Le problème est que le format HyperCard n'est pas ouvert et donc difficilement compréhensible.
\end{enumerate}



